[威士忌1]有無飲開都入黎吹兩咀

完全未飲過Whisky ，唔明有咩咁令人著迷既可以睇下小弟既文章：
點解唔試下威士忌？

Basic knowledge基本野
1. 威士忌達人的威士忌學苑
2. 關於威士忌 書上沒教你的事
3. Maltmadness Beginners’Guide
4. 關於威士忌不可不知的十件事
5. 漫談威士忌品酒技巧
6. THE MURRAY METHOD
7. Whisky Q
8. 威士忌 從零開始
小弟開既Page，自己都係新手慢慢學緊，好明白新手係好需要幫助先入到門，就將自己學既野寫出黎比人睇，循序漸進咁一齊學野，亦都會整合人地既資料同文章去比讀者。

Q and A答問大會
Q: 新手入門，想識多D又無從入手?
A: 個人建議: 一開始唔知自己鍾意飲咩口味既朋友，可以去朋友到痴酒飲下，等朋友Guide住你飲。冇朋友咁點算？可以自己去Ginger(Whisky Bar)試Beginner Set，連埋加一都係132$就試到3杯入門級酒，講緊係8-12年左右既貨色。去酒鋪試酒，好多酒鋪都有開左幾支酒係到比人試，唔洗錢試，如尋麥、威紅、鴻源、億升等。一開始對比唔同風味既酒黎試最好，一杯Sherry風味，一杯泥媒風味，好易就聞到個分別。所以自己買左幾支係屋企飲既朋友，一定要買一對聞香杯，對比自己既酒黎感受個分別。

Q: 新手入門飲邊隻好?
A: 以下係樓主個人推薦，先試多D唔同風味去搵自己岩飲咩味
花香: TTL Bourbon, Glenmorangie Original, Glenfiddich 12
雪莉(Sherry): GlenDronach 12, Macallan 12, Balvenie 12 Doublewood

下面就重口味小小，有正露丸，醫院味，煙味同碘酒味，一開始唔建議試
海風┼煙燻: Talisker 10
煙燻泥煤: Lagavulin 16, Ardbeg10, Laphroaig 10

Q: Single Malt Whisky同Blended Whisky有咩分別?
A: Single Malt Whisky係指用一間酒廠出產既麥芽威士忌裝入樽既威士忌，並唔係指用同一種麥芽製成既威士忌，代表之一: Macallan 12。Blended Whisky係用唔同酒廠出產既威士忌調合而成，而用於調合既威士忌原材料可以係唔同穀物，如大麥(barley)、裸麥(rye)、小麥(wheat)、玉米(corn)。代表之一: Johnnie Walker

Q: 點解聞唔出人地酒評寫咁多種味?
A: 唔洗急，新手一開始未必咁快就認到咁多種味，可以透過聞多D唔同既味去訓練嗅覺。最緊要信自己個鼻，唔好信晒其他人既酒評，咁樣冇意思。

Q: 用咩杯好呀?
A: The Glencairn Glass最大路，不過好多大酒鋪都係賣緊仿製，正板係杯底有The Glencairn Glass字樣，個人覺得尋麥賣得幾平，尋麥同威紅都有好多杯款。
The Glencairn Glass

Riedel Hennessy Cognac Glass

聞香杯

Q: 其實點分泥煤味同smoky ?
A: 自己入去睇，文章實在太長，轉載自WSD酒訊雜誌70期2012年4月號:

Q: Whisky Tasting Event係點樣既?
A: 見小弟PAGE既一個POST:

Q: 點保存威士忌?
A: 打直放係室溫、唔受太陽照射既地方。不時倒轉支酒濕一下個軟木塞，免得木塞乾到爛。另外再保險小小，可以用保鮮紙、無酸膠紙等封住樽蓋至樽頸位。

酒評網
參考下就好，始終有D酒評係商業化左，屎水都可以寫到變神酒
Master of Malt
The Whisky Exchange
Sipping Malt
醉死夢生

有賣Whisky既不同鋪頭
請各位自行格價，因為賣價落差真係好大，唔好太急買酒做水魚。
利申：樓主做過水魚
實鋪:
樓尚鋪 尖沙咀
廣益堂 荃灣楊屋道
民安酒藥 深水土步九江街 (好多款都正常價, 只有一部分平,冇大家講得咁抵)
世光酒藥 深水土步北河街
威紅 屯門
億升 &#35264;塘
偉成 (好多鋪自己睇)
Caskell 尖沙咀 K11

Facebookpage:
尋麥 (太子有店)
Whisky Lovers (葵興有店)

Facebook group:
一手/二手酒買賣區
Whiskypeer威士忌伙伴交流區
WhiskyOak WhiskyOak&amp;#8206;
香港威士忌交易所 Hong Kong Whisky Exchange
香港蘇格蘭威士忌交流區

BAR
之前有POST入面既巴打提過仲好詳細，可以入去第1頁睇番

1. Ginger 上環
2. Club Qing蘭桂芳
3. MALT Whisky Bar上環
4. Tiffany's New York Bar 尖沙咀
5. Stockton 蘭桂芳
6. Mizunara: The Library 灣仔
7. Butler尖沙咀
8. Nocturne 上環

其他
呢排Whisky活動 如試酒酒會:

於PAGE內長期頂置

1. 進念&amp;#65381;二十面體 X Glenfiddich《我們的愛情喜劇是威士忌》Glenfiddich品酒會
(已爆滿)
日期: September 2
地點 : 海景嘉福酒店 藝萃廳 香港尖沙嘴&amp;#40637;地道70號
Ref:

2. Whisky Workshop - Independent Bottlers and Flavours
時間: Thursday, September 1 at 7:30 PM - 10 PM
地點: Caskell in K11, TST
入場: 250$
Ref:

3. Appreciating Whisky - The Basics, By Caskell
時間: Saturday, September 3 at 4 PM - 5 PM
地點: Caskell in K11, TST
入場: 230$
Ref:

4.Barrel Scavenger Hunt, By Jack Daniels
時間: September 8
地點: 香港
Ref:

5. 《我們的愛情喜劇是威士忌》, 舞台劇
時間: October 28-29
地點: 香港文化中心
票價: $480/$280/$180 學生: $100
Ref:

巴打提過用黎沖Highball用既Soda
泰國玻璃樽梳打水

Highland Spring

選酒神器

搵到呢樣幾好玩既野，叫選酒神器
自己揀好咩口味、價錢、產地等
佢會幫你filter一堆可能岩你心水既酒出黎

價錢係台幣＋台灣價，係香港就唔係咁既價位

過左檔既巴打可以係到傾

新手留名 之前貪個名靚買左支百齡罈12 慢慢飲緊

有咩好酒推介

留個名先

分享下先，小弟至愛

啱啱係日本買咗支山崎2016年限量版
諗緊放左佢哋自己飲
雖然其實都係賺得幾舊水

小弟嘅入門Whisky

有無人鍾意飲Balvenie 15 triple cask?

Lm

留名，飲緊枝平嘢

留名，終於見到whisky post
前排飲過隻arran malt好想再飲
邊到買好？

Push

鴻源

岩岩今年年頭先學人飲whisky, 暫時有2支

留名
除左唱k飲black label其他都未飲過

儲下先啦
黎緊去台灣打算買支Kavalan Solist Vinho, 唔知仲有冇貨

留左名先

貪得意買左支black label係屋企
求巴打狠評black label有幾渣

唔知black label算唔算渣
不過我呢啲行外人會覺得好濫
等樓主指教

其實大眾口味幾好

不過如果想品嘗到每間廠每款whisky既獨特風味都係飲返single malt比較好

其實冇分勁同渣, 只係睇下每種口味最岩你

冇分好定渣架喎, 每個人中意既味都唔同
我本身中意提子乾, 乾果既味所以會比較中意飲雪莉桶
但我有啲朋友就中意飲波本桶,甚至有啲中意飲double/triple casks貪佢有幾款桶既味

啱架喇由Black label呢d飲起
再轉飲d有特色既blended同single malt
飲第一下就會即刻分到個差別 好直觀

利申:7年前左右由King Robert開始
坑渠水咁

King Robert

個陣同班朋友幾條窮撚睇band show

之前考完試好開心買左枝 700ml Famous Grouse 鳩隊， 點知唔覺唔覺隊左600ml 左右， 既即訓低左 😉

高質post留名

飲過老豆支blue label 覺得好辣口 不過飲完成身勁暖

留個靚名

試下飲日本blended

新手想試雪莉桶有咩建議

新手留名學野

GlenDronach 15
Kavalan Solist Sherry
Glenmorangie Lasanta

淨係試過GlenDronach 同 Glenmorangie
GlenDronach 好飲啲所以入左手

巴打而家其實係咪好少純Sherry Oak, 我見好多都係Double Wood

我都係入門飲左1年唔夠
依我所知:
single sherry cask其實真係比較少
始終sherry cask 量唔多, 好少會用黎由頭擺到尾
同埋好似話European Sherry Cask 有limit, 所以愈黎愈少純sherry

sherry 作品我recommend GlenDronach

覺得black label好撚難飲仲洗唔洗哂錢試其他whiskey?

有幸飲過M之後好耐冇飲威士忌

試響

Balvenie

覺得BL 難飲，正常架喎，亦因爲BL難飲，所以香港先有溝綠茶嘅文化

如果你因BL 而放棄探索威士忌嘅世界，
就同比如花強姦完、從此唔再掂女人一樣，係極度可惜的。

如鍾意淡口順喉，可試響（就算NAS都好。當然，有多少少錢，就執支響17試試，呢支有買貴無買錯）

如鍾意特色甜口野，可試Macallan 12 或bowmore 15，
呢兩支價錢相宜，無死錯人。

初試就唔好試Islay 野住，驚你會割凳（但我個人好愛Islay 野）

順帶呼籲，如各酒徒巴打行開新界西嗰頭，方便嘅話，可以去幫幫人。

巴打有冇飲開邊隻sherry

比如花強姦完、從此唔再掂女人，呢個比喻真係好到位

巴打晤洗擔心，我飲完枝Balvenie 12 Double Wood 之後，從此冇再掂過Johnnie Walker, 根本兩個世界黎

Balvenie 12 我都飲過, 我覺得麻麻地
依家飲緊BenRiach 12, 配埋豬肉乾一流

GlenDronach 15
我見GlenDronach 入面15嘅review係最高，巴打真係識享受

唔算貴, 我係鴻源買好似都係700幾定880
1000蚊一定有找

Kavalan solist bourbon 同 sheery 原桶各有一枝，一剛一柔，好正。

樓主試過有咩睇法？

Macallan 12 sherry 版，係我長期飛佛同宴客必備！

試過有次諗住拎支octamore 去同朋友食飯㗳番杯，
點知我班朋友個個飲到想爆我樽

想買Solist Vinho 但我朋友幫我睇過未有貨

試下先
我都係BenRiach 12 同 GlenDronach 15

你拎支泥煤大佬出去同佢地飲梗係爆你樽啦

之前一直有留意呢個post，一直都想試下。
想問下各位巴打平時係飲完一支先開另一支定係開幾支分開飲？
有啲1999，希望睇得明

BenRiach 12之前都有朋友介紹過，不過始終Budget未有咁多所以冇入手，下次試下買埋包豬肉乾一齊試

搵次試下你講嗰兩支先，
我發覺自己飲嘅光譜都唔太闊、想擴大少少。

下個月出糧，堅想試下老麥12新出嗰隻double cask，睇下同啡盒sherry 爭幾遠。

同埋如果你鍾意飲sherry野，有隻非sherry cask嘅我都會推介------auchentoshan 12
呢支甜得嚟幾有趣的。

新手吹唔到兩咀 入黎學野

我一定唔會飲完一枝先飲第二枝，咁樣冇比較。我通常就買一枝開一枝。每次一飲就揀3-4 隻想飲嘅拎出黎，每枝試一杯，feel 下有咩唔同，同邊款啱自己飲多啲。試過一次將屋企每一次開過嘅都飲一杯，嗰晚屋企人以為我high大咗，我醉到hihi

Vinho 周街都冇，香港就好貴

我會幾支同時分開飲。

因為威士忌本身算易保存，開完好少走味（當然你唔好拎支野去晒太陽啦 ）。

另外，我一支最快都要個半月先飲得晒，一支完再一支咁飲，要幾耐先可品嚐晒我儲藏嘅唔同味道？

我買左2支就開晒, 睇心情睇下飲邊支
有時斟晒2杯試下個difference

留個名 飲雪莉桶多

唔該哂 咁都好d，以為whiskey一般都似BL既味

似咩味, 我重泥煤屎味都接受到哈哈
不過最中意都係乾果, 提子乾, 黑朱古力

巴打如果有興趣, 放工時間可以一齊去鴻源吹下水試下酒

肝就得一個，梗係留返比啲靚酒

留名學野

已經飲唔返chivas 12 同 BL

第一次留名

高登藍斯快啲買支GlenDronach 15 啦

似拖肥mix黑朱古力，酒身尚算厚，飲嘅體驗幾得意的

岩我profile喎
聽晚去鴻源望下先

我聽d老劉伶講，話20幾年前嘅老BL係正常野，係唔知點解而家d BL咁難飲。

好喎，識到好酒巴打，又可以學野，正

之前係鴻源買六百幾
應該算合理價
本身唔飲開威士忌都會覺得正

有冇得pm呀依家
學野唔敢講, 我都係新手中既新手
大家交流下傾下計開心啲嘛

樓主仲有冇咩sherry cask 介紹

聽講以前響唔出名果陣都係好平，有冇其他正但係仲未比咁多人發掘既日威介紹

冇啦
聽講以前余市12年幾百蚊就買到

btw 我有次去旺角朗豪坊酒店果間bar試左白州12, 唔係好岩口味

而家日威你都係主力搵d NAS 玩價比遊戲算了，有年份嘅大部份都唔抵飲。

有次落北河街搵支響17送比人（自己情迷蘇威多d），去到一間士多（唔係世光），佢夠膽死開我$29xx，後尾仲話收齊頭平比我、話已經好平。個老闆我真心懷疑佢係咪飲咗咳水未訓醒

最後喺某格價網站中搵到$1300一支

$1300 算抵
$29xx 真係痴撚線, 係apita 買都唔駛咁貴我記得

我當時已無諗喺邊度平過佢。
而係直接心諗：「三叉野一支，我駛撚飲你響17？」

就算食得起炒價，新手都應該由nas開始飲？

當然，飲酒唔同玩車（無論係人力車定引擎車）

車嘅野，一分錢一分貨，越貴就性能越好、鋼水越足，無得拗的。

但酒就唔同，價錢唔一定等如味道優劣，只有你啱唔啱飲。
正如macallan 17 三桶，係貴過macallan 12 sherry 桶，貴兩倍幾三倍。
但我就偏偏鍾意macallan 12嘅sherry 甜味同入口質感。

飲酒如搵到自己心水嘅味道，係開心；
如搵到心水味道之餘，仲要價錢合理/高性價比，就直頭有尋寶嘅興奮。

飲酒我最怕就係只睇價錢牌揀酒。

唔駛啦 直上靚既日威single malt

岩呀好認同你個句岩自己心水最重要

不過佢比得起就直接試12年啦haha

又唔駛NAS試起既

btw神射手巴打我都係蘇威fans

12 個價暫時都算正常，可以由12試起

白州12果個價咁我不如試你個隻

白州12做緊幾錢（日威合理價我唔係隻隻熟 ），我講12係指響12

但蘇威真係抵飲
Macallan 12 sherry oak：$460-$580
Auchentoshan 12 : $530-$6xx

用緊web版回

依家白州12 好似做緊$650
可能會試你果支A字頭

白州12 係好飲喎

Hi 白州
可能唔岩我口味掛

威最好玩，就係人人口味唔同，唔同人都有不同嘅品酒經歷及足跡

正如laphroaig 18、octamore 係我至愛，
但我好多朋友飲到想死

買支lagavulin 16出黎同你酒聚
如果冇的話,GlenDronach 15 受唔受

乜都受。啱飲就good fit，口味唔match 都算學多幾個牌子

仲係學生 每次同frd落club都係jack daniels

嗌單shot macallan 12 / glenfiddich 15 / bowmore 15 仲好啦

我真係仲係細佬仔一個咁 永遠都係例牌house spirit算，都想學下其他酒既品牌 紅酒白酒反而熟d

bowmore 15 個隻香水味係咪真係好正

等有pm果陣交換個聯絡方法傾下

紅酒個database 好大，真係學習飲各大酒莊都有困難。
同埋紅酒下下一開就要飲晒成支，我身患痛風，飲唔到咁chur了

唔識欣賞紅白酒

威每次30ml咁慢慢飲, 又容易儲存, 支支既味都唔同

飲落去有種黑朱古力味，我第一次飲真係想像唔到係Islay 酒廠

可能因為我係澳洲所以紅白酒真係好q平，whiskey都係平時落bar先嗌，因為一支真係好貴

嗚呀
GlenDronach 15 飲完個聞香杯唔洗由佢乾, 再聞都會有一陣朱古力味

貴架所以我玩左成年先入得2支

計番飲用時間、賞味期限，好似威抵玩d

過檔留名

留名

我第一支入手既威正正就係lagavulin 16
依家非常鍾意islay既威 同特別鍾意飲laga
但雪莉桶既威真係冇乜點飲過

遲d得閒就同你地出黎學下野

我第一次叫真正飲威（唔計唱K飲屎水啦 ），就係喺太子oak度飲laphroaig 18同bowmore 18，尤其前者，我一飲即刻入迷！

但我試過太多次導d 第一次飲威嘅朋友去飲Islay 野，大部份時間都爭d比朋友爆我樽

同逼人食正露丸有咩分別

新手留名學嘢，想問下Sherry 其實大約係咩味?

黑朱古力 乾果 提子乾
我飲到係咁

我就飲到黑朱古力、蜜餞嘅味。
部份sherry 桶 聞起上嚟有花香

無正露丸咁誇張呀？

得閒無事會用支威雀加屈仔梳打沖highball未試過用靚野整

Highball 唔用靚野整都得啦

見首頁有介紹泰國梳打好似high啲咁

泰國soda 係純soda？定有青檸味？

番工巴你純飲定會on rock?

Glenmorengie
易入口
比較建議新手

你朋友叫佢拎支康師傅溝johnnie walker算把啦

Singleton 大家點睇？屋企有枝15年，飲完覺得好麻麻，依家封緊塵

下個月返黎一定買，未係香港買過酒，巴打平時去開邊間

日威一半一半，
蘇威必定齋neat！

你呢？

哈哈，後尾第二餐飯拎支老麥12佢嘆，佢ok的

係peat 野難搵同好

今晚喺呢度同各巴打吹酒經吹得好開心

終於放工番到屋企，同各位分享下我而家有嘅儲藏，再順手嚟一shot

番工巴馬刺Fans

係呀，唔經唔覺13年lu......
當日喺車睇電話，突然彈出鄧新秀退役嘅新聞，忍唔住喺車流咗幾滴馬尿

希望Leonard 接到佢班啦，不過而家打法都變哂

BTW有時飲住whisky 睇波都係一流 雖然多數都係夜晚飲

同好
Lagavulin 煙燻、肉感，配合得好好
16年已經好正
其他OB 都表現出極佳層次
呢個Brand真係好少伏

下次試下Laga 先

隻杯好靚

日日一杯king Robert
慢性自殺

Islay 撚揮個手

長飲lagavulin 16

飲晒喇

齋neat for all

我都係鴻源,或者上facebook啲交易平台

我晏晝都飲左shot
真係要同各巴打交換contact
搵日放工去鴻源行個圈

其實我都係入左坑幾個月
乜都唔識先開post學野

得閒出黎飲

好呀
Btw 巴打們平時去開邊飲？
我多數都係買返黎自己飲 少出去飲
但感覺試得好少酒

有時會去ginger, 或者朗豪酒店果間bar
如果酒聚得就梗係一人帶一支出黎

題外話 次次飲完都好大浸酒味 有無方法易d散 就黎比roommate投訴

一齊飲就唔覺

吹海風, 但好撚易病

係中環應唔應該去鴻源講一轉呢

鴻源有得試酒？不如去埋ginger飲番杯

一般酒辦都會開左幾支係到比你試下

泥煤撚路過

得番d 盒

可以呀, 約酒聚啦
btw鴻源有幾支開左比人試既, 不過我都係試一兩杯就算

我係咪識你架? 你有冇入過返工巴絲whatsapp group?

巴打有冇啲可以配到甜品嘅Whisky 介紹下？

係咪有酒聚學野？

你想配邊款甜品先？

唔好吹海風，吹完好易上頭，
沖涼好d

冇入過呀你認錯人

唔清楚喎..我試過用JD 溝 雲呢拿雪糕幾好食
如果依cake真係好少配威

新手留名
得支M12同響17

我沖涼勁易上口,同埋飲完酒熨恰恰沖涼好易出事喎

上頭 自膠

sorry

睇下樓主阿基里斯搞唔搞

我反而有個聽落好鳩，但夾落係ok嘅。

就係擂沙湯丸/糖不甩配port charlotte heavily peated

支野40ppm，飲落唔算重peat，
配落上述兩款重甜嘅中式甜品，個中和嘅food pairing 效果，幾得意的

沖凍水

Port Char

去完一次歐洲之後開始對酒好有興趣

番到黎我都搵左好多手工啤酒 想試下唔同野

我都想學下飲whiskey 但我偏重少少果味既類別 有冇好介紹

攪緊小小生意， 將d 威士忌每50ml 咁賣.. 1 shot 起港島九龍送貨， 等d人唔使成枝買都可以試到唔同威士忌， 提供埋冰波/ 威士忌石， 點睇？ 或者有冇人有興趣買？

暫時有竹鶴 17, 21 ;山崎12, 18 ;響12, 17; macallan 12, 18; glenfiddich 21; glenlivet 18.
仲有幾款經典cocktail.. 有興趣想試既可以問下價。 可以做多d 優惠比你地， 有興趣既話

想配啲朱古力味嘅甜品試下先, 例如: Chocolate Mousse 或者 Chocolate Brownie, 如果試過唔錯想試下用Whisky整甜品

我之前都有諗過用Whisky整雪糕但係想搵啲酒精味冇咁強嘅Whisky試下整先

巴打呢個組合好新鮮, 好想試下用黎配中式甜品個效果會點

如果搞呢到有邊位巴打會黎？

Sherry cask
都係介紹返我最愛既GlenDronach 15

我有呢支

屋企有呢枝未開 有無巴打講下呢枝咩料

仲有兩枝1L 舊版，知唔知同呢一版有咩分別？

留名學野
仲追緊post

舊版有冇樣睇下？

想問問入門級應該買咩價位既黎試？
通常邊度買會比較抵？

入門可以買啲12年既
例如番工巴講過既Macallan 12
大約400~600

想試peat 就ardbeg 10 或 port charlotte heavy peat
都係600有找

BenRiach 12 PX Sherry 都係600有找

Balvenie 12 double cask 都係差唔多600蚊

順便講埋，平酒可去格價網站睇下邊度平。

如唔想周圍走，有幾間實鋪都ok：
1. 尖沙咀古稀酒城（平時個價唔算貴，佢一年一度會有幾日做7折，可瞄住）

2. 深水埗北河街世光酒藥行，價錢都平

可以試下我支10年. 四五百蚊,可以感受到海之味

新手留名

拿拿聲過黎留明

機場前排特價，21平過19

屌原來有 仲等我開左個

有機會都想黎跟巴打學下野

之前暑假去咗宮城峡NIKKA廠 有得試飲
不過近排就無乜飲威士忌

我聽d老劉伶講，話20幾年前嘅老BL係正常野，係唔知點解而家d BL咁難飲。[/quote]

睇過個Blogger講
係因為BL 係用不同年份既酒勾兌而成
但舊年份既酒只會越來越少
BL 賣得好
耗用既舊酒就更快
勾兌到既舊酒比例就越少
自然同20幾年前啲味會唔同晒

新手留名
近排係朋友到試過Glenmorangie 10year真係覺得好正 同埋之前去日本超巿買過響17都好正 可以去邊到試多啲？一個人去酒吧好似又有啲驚

之前睇雜誌介紹過兩枝宮城峡同余市既無年份 Single Malt, 好想試下

有年份個啲好似停產哂

留名 有支響30有無巴打想要？d客比我但我又唔太識飲日威

巴打打算幾錢放?

余市幾年前飲過，好順口 好飲
宮城峡買咗三枝特別包裝嘅送咗俾人

年份日威愈黎愈難搵 如果細枝酒辦就多啲

NAS比人試

轉會LIHKG留名

巴打賣幾錢？

唔該哂咁多位巴打
我準備好入坑了

唔該哂巴打

諗住賣$18000既， 高登巴打就$16000

有冇話中意咩味

暫時都係想試試大路 比較易入口既先
重麥味 or 花味

Glenmorangie Original

我唔好依2款味所以介紹唔到比你sorry

btw好想試solist vinho

有圖有真相

放一堆日威有冇人有興趣

響12 禮盒裝 $1150
響17 $1450
山崎12 $1000
山崎18 $3200
竹鶴17 $1100
竹鶴21 $1550

仲有 macallan 12 $450
macallan 18 $1800

花味就睇筆直，
如你有1800-1900筆直，可試bowmore18。

佢聞起上嚟嘅花香味，
係好聞到我有d女性朋友離遠都聞到我杯酒香，
佢本身只係飲cocktail 或 wine，
都走嚟偷我個杯試一啖

咁睇黎可以一試喎
btw 係咪有故聽？

無故聽呀
同佢十鳩幾年兄弟姊妹咁，佢結婚我係要做「伴娘」的

利申：我有棍

feel到番工巴係型棍有錢仔

窮到仆街嘅肥毒咋

否則我就唔駛到而家都未飲過macallan 30啦

各位巴打點睇 wolfburn 嘅single malt ?

屌我應該買macallan 12 定 auchentoshan 12好呀番工巴

見識少未飲過

先試麥記12吧

唔好買麥記12 一買就入坑上埋m18就千幾蚊架啦

烙畢屍熟 一鍵留名

lmlm

唔會咁快啦 初試麥記，試12都夠飲

我初試蘇威就試lap
聞落有陣正露丸味
飲落又唔覺

M12 都有fine oak, sherry oak 同 double cask 要嗒真都有排玩

P.S. 覺得m12 好似愈來愈退步，唔知係咪我口味轉咗

你冇爆人樽即係已經入坑了

Sherry 就未至於退步，反而fine oak 無乜驚喜

我當年就係lap 18 入坑

之前飲開日威
之後第一次試蘇威就係lap px cask
聽講口味就番亞洲人

px cask 我未飲過呀，只飲過18 同 selected cask

已經有2支sherry

又係越來越少老酒既問題囉
勾兌出黎既M12越來越難維持番以前既味道

有冇人飲dalmore18?

新手劉明學野

泥煤一試難忘 好似塞十支煙入口咁

泥煤同煙燻大家點揀？

唔係好分得出

笑左
但真係幾過癮

why not both?
但如果要揀, 煙燻唔該

如果新手係呢兩支揀就M12,
Auchentoshan太清淡, 想試triple distilled乾淨薄身酒體先試佢

留名學嘢

x2

唔錯，花果香都做得出色
不過太young, 入口都幾辣下
依間廠要d時間develop

Monika Weiss 一鍵留名

愈黎愈多高手出黎

去日本人買我買，買左響17同山崎12..... 都唔知開唔開好

開啦2隻都正

新手留名
岩岩先開始學飲 得哩2支

有泥煤一定有煙燻味，煙燻唔一定有泥煤味。
我個人prefer輕泥煤10-20ppm 就夠，再多頂唔順。

泥煤味有啲似正露丸，加啲石油味
煙燻味就難啲形容，你當煙肉味啦

其實間間廠的泥煤都唔同味,
煙燻亦未必似煙肉
比較煙肉的有Kilchoman

泥煤未至於係石油味呀？
反而after taste 嗰下有d似消毒藥水就真嘅

10 ppm好輕口味喎，真係泥煤咗都未必覺

開支響17先

個人唔太迷日威，都覺響17係輕身、易入口

神掌巴，唔知係咪auchen 12 好甜口，所以我飲落覺得個酒體算厚喎

如果auchen 12 係薄體，我想試厚身野，有咩酒廠推介？

我嗰時食住煙飲lap 18，覺得係淨化、口中嘅煙味無晒，
因為喺lap 18 嘅after taste 下，一支雙爆珠算甚麼？

我冇錢買酒喇番工巴

.

Glenfiddich 18, 又平又厚, 試完好飲上21, 岩岩好用哂啲錢

有無人識 Octomore 得唔我
我去duty free 佢介紹飲peat 可以試下
但成千幾一支又無年份驚中招

平時飲開lagavulin 16 同 bowmore 18

所以咪話我係輕泥煤撚，少少地過下癮咋

所以有時都講唔出，要入口先feel到

Clynelish, Dalwhinnie, Mortlach都係出名厚身
再唔係揀d Glendronach/Glenfarclas單桶有時可以好重油脂

呢支我有d性趣喎

想問下機場免稅店買係咪普遍平過出面酒辦館？
黎緊有機會出入機場做野格定價先

巴打，睇你平時飲嘅peat，都唔係話好重口味嗰隻，
Oct記我介紹過唔少次比朋友飲，
10個入面，有2個好鍾意（包括我 ），有8個飲完好想爆我樽

所以呢支堅重口味，你好鍾意重peat先試啦

多納未必支支做到你要的要求
先試普通版15/18/21年吧

有支15

請珍惜, 15 已停產

高汁post

真係請珍惜，性價比極高

真係請珍惜，性價比極高[/quote]

咁而家要買咪要食炒價？
而家市價幾銀？

得閒我拎我支15比你試左先

6xx
未咁快要食炒價
不過可以入定兩三支先

放下毒先

做野果d 好似唔比買架wo， 佢會睇你passport

有咩推介？

響12，17；山崎12，18；竹鶴17，21；macallan 12，18；Glenvich 18； Glenfiddich 21。
想清一清d 貨， 價錢可議， 但求放出

M12幾錢

會再出
不過再出未必係同一樣野
anyway, 依支野性價比高，雪莉whisky入門之一，好似之前見過有人寫過tn

煙肉味就必試lagavulin
laphroaig煙燻味個人覺得重如煙灰缸…

$450 ok

glen21呢？

$1300 😏

可以試下highland park18 , lag, lav, ardbeg 10, talisker, 呢啲大路啲

山崎18有興趣

煙灰缸真係冇得唔講佢🐊🐊🐊🐊🐊🐊

M18有興趣！幾錢

題外問, 有咩方法可以令人聞唔到有酒氣? 成日飲少少(例如一罐500ml 藍妹), 返到屋企就俾老豆老母聞到酒氣, 之後就ee 哦哦, 好撚煩

有呀，順便食埋韓燒，肯定係屌你大陣韓燒味先

有時一條友經過七仔買罐飲下, 唔通之後特登走去食韓燒咩...

山崎18 $3100， macallan 18 $ 1750
pm 係咪仲未得？ 有意買可email 我WhatsApp ；siusiunew@hotmail.com

TN可以參考下呢個

依隻野正

價錢可小議

正到仆街

響17；macallan 12，Glenfiddich 21幾多？
可以既話pm傾

未飲過
呢隻同10yo有咩分別？

比起10yo輕微甜少少、多啲層次，最重要係因為個木桶比起平時再重手d咁烤過，煙燻、煙灰味極重。最後大佬嗰隻級數

超重煙灰, 同時亦較 creamy

邊度有？

小弟只係飲過幾支
重係入門級, 見大家進介左咁多支,
見自己支 m12 dc 得返半
琴日朝早就去左長沙灣諗住買返支

原先諗住買 auchentoshan 12 或 Macallan 12 so
見到 bowmore 12 又平平地
企左係度唔知買咩好
同老細吹下水. 佢就叫我試 Auchentoshan three Wood
原先諗住呢 d nas 唔掂
但老細堅持叫我 try try 先

飲完之後, 再飲返 auch12 / bowmore 12, 即時覺得後者無味

結果... 就over budget 咁買左返公司

另外, now 先見到大家話 GlenDronach 15 會停産？

咁600 以下係唔係要入手兩三支呀?

Threewood 當然是好東西
邊個話 NAS 一定唔掂

好 遲d報告

價錢可議呀喂

啱啱開左支dalmore 15
好香

玩開蘇格蘭風笛，平時出活動都有機會飲到black label或者red label

都係時候試下其它啦

Red label, 狗也不屌

Blue label點睇 想試下

主人一陣再睇

blue label還可以，差唔多價錢我會建議21年皇家禮炮

我剛開始學飲whisky，主要去稍好嘅supermarket同機場DFS買，仲未開始explore置頂post提及嘅whisky舖。

我都見唔少post提及Glendronach，但我仲未搵到，反而另一款叫Glenmorangie就經常見。我見Glendronach價錢唔係遙不可及，請問點解一般outlet又無賣嘅？

Blue就倒不如直接Cask Edition

Email 咗你

GlenDronach香港暫時冇代理，咁有時代理一個品牌都唔係簡單嘅事，背後有好多原因。

多謝巴打

回左你喇wo 🙄

試過尋麥，億昇，威紅
好野黎
係價錢始終香港稅高無計

放響30，有無巴打要

尋麥無得輸
係個地方格涉

有d 威士忌杯想放
每隻80蚊， 普通無花紋就60， 有冇人有興趣 ？
每款得兩3 隻

超新手
想問d石頭冰有冇人用?
一粒可以用幾耐? 同點用?

有冇邊隻推薦?

個d算把啦，當玩具就得

新手留名，第一次飲係機場試酒，飲single malt重煙燻味個啲，一試番唔到轉頭
早排試埋加雪茄，嗚啊！

留名，終於有post

玩石頭冰不如買冰球模

我都like。飲咗近三支。樓廉物美。愛在機場免稅店入1L裝。更抵。

呢個諗諗先

新手飲第二支想買支一千蚊到
岩岩飲完highland park 12
買GlenDronach 15 定Macallen 好

GlenDronach 15

其實我自己覺得杯酒+冰/+凍石，杯酒唔會好飲咗。

一d 味道具特色嘅威，加冰我甚至覺得係破壞

我試過喺太子d威吧道飲過。

唔知係咪因爲嗰日間威吧做緊呢隻嘅promo，係咁氹我飲呢隻，仲係咁要我買coupon ，令我覺得好煩，所以連帶對呢支嘅感覺都麻麻

亂入比多支推介
Bowmore15

對Balvenie Double Wood 冇好感+1

新手留名
想飲但遲遲都未去買

早排開左支lap px
唔岩飲，有冇巴打出黎交換酒飲

岩岩上尋麥買左支多納16
老細話好飲 唔知信唔信得過

兩隻都用過
石頭完全唔凍
冰球好凍 但融得好快 好快淡晒
結論都係就咁飲或加少少水最好

酒聚？

但冰球好過冰粒嘛
冰球就係畀啲想on rock 但又唔想好似用冰粒咁極速變淡嘅人用

石頭喺凍黎講真係無撚用

飲美威冇冰嘅話好唔爽

飲下你咪知

巴打有冇美威好介紹？

其實呢....冰球都唔可以就咁加落去用架
最好先用食水洗一洗冰

作用係將冰表面最簡單溶化既冰面凌角 先溶化
之後會溶得慢啲

但都好講冰既質素好唔好
唔靚既冰都係溶得好快

有冇同好喜歡係屋企上網打機個時 一邊打一邊飲

巴打學過調酒？

想用石/鐵因爲快d
冰要等好耐先結冰
唔凍飲好難搞

我多數睇戲睇波飲

有冇飲過jack daniel's master distiller 試過唔錯
不過佢有陣沙士未，唔係個個都頂到

係
之前係 bartender

冰其實都好難搞
一般屋企冰格一定會有其他食物
冰會吸味

石果啲未用過唔知

其實啤牌唔係支支都好飲

入黎學野

我用緊淘寶冰球模，幾高質。
同埋雪冰球嗰陣較細啲製冷，慢慢雪個冰球會靚啲襟飲啲

雪冰的話
我之前會用差唔多 1日時間雪 1舊
硬度會高好多
常溫放係到半個鐘都唔會話成舊溶哂

一路FIFA一路嘆Talisker10/18

我邊飲octamore 邊打LOL，個反應好遲鈍，連位都唔識走。要troll人跌牌，飲威最好

無論做緊乜野時都可以飲
睇緊戲, 聽緊歌, hea 緊, 趕緊 report, 食緊飯,etc. 想飲就飲

反而平時鐘意飲啤酒
睇心情飲Whisky

岩岩先斟左杯

屌中伏買左支岩井，很難飲，味好淡

依家飲緊呢枝，甜甜地又澎湃，之後苦苦地，
啲味好複雜好似每嗒一下都唔同味

其實巴打你點睇Kavalan 呢隻牌子？

我聽嘅飲評好兩極：
有d話對得住台灣酒廠、性價比高；
有d就話唔好飲，根本比唔上日威、蘇威。

我就未試過

真係睇風格，酒都要夾人。

Kavalan 係真係唔錯，因為好似呢枝咁唔話比大家知年份你會以為一定過10年，又厚又油，但係佢又有後生酒咁複雜、刺激。我個人黎講覺得不過不失，心血來潮先會飲一飲，反而佢枝波本原酒真心世界級，任何方面都兼顧到。

日威蘇威其實地方同氣侯都似似地，你見日威好多時同蘇威比或者係蘇威風味，kavalan真係自立門戶，一飲就覺得與別不同。總括而言係kavalan飲下無妨，反正又平又抵玩，性價比真係高，巴打入手試過好飲咪再買。(我嗰陣貪佢送兩隻杯先買黎試 )

P.S. 枝 Sherry cask 真心有啲哽，一杯就夠了。

飲多d Kavalan你應該會另有一番體會

巴打，你咁講似乎有d心得分享喎

再check都真係收唔到

可唔可以講下你嗰支嘅桶號
另外其實結合佢後面嘅裝瓶日期
大家就可以知道手頭上嘅Kavalan Solist單桶係幾多年

係一種領悟

你係問d 咩架？ 你再send 多次想

估唔到有KAVALAN FANS
我飲過支紅色 同藍色(2014未拎獎之前) 覺得味道好澎湃,甚至有啲霸道.如果係對比起蘇威,冇嗰種味道層次同仔細. 但絕對對得起價錢
如果要推薦我會揀紅色

啱啱揸車去開
買左枝試
有冇人飲過

睇返第一頁先知買錯
換返

好彩你換得返

億升做緊買一送一個4支邊支值得玩下?

bunnahbhain

呢支得

留名。
會唔會有 telegram group 可以 join?

本身個枝伏?

有無巴打買過 TTL Bourbon Cask？知唔知邊度有

其實唔伏 冇咩特別啫

都好彩

唔係無特別 係直情無味道

Glenlivet 係平，飲性價比，唔好期望有咩特色了

兩枝同價同size

南投？
前排有支就職特別版
好似威紅有

又唔貴
真心推薦

其實glenlivet 同glenfiddich 都係玩性價比，睇你喜好啦都係幾入門

鹿仔味道係偏向清淡，但我自己都幾鍾意15年
蜂蜜

中得伏多既領悟
真係可以好撚難飲架

計 top fit 既話, 紅色可以贏藍色,
但藍色稍為穩定 d, 無紅色咁易一飲屌老母

而家越喝越少
香港威士忌炒得太勁啦，基本上每枝貴佢本身價錢一倍
唔係話俾唔起，不過真係條氣唔順

利申: MMA 金獎果桶都飲過，好飲，但實在中得太多伏

呢枝真心正

仲有冇其他介紹

見高登/lihk 都有post 講

佢地都係用whatsapp gp 多

我自己搞個威士忌酒經 telegram group 唔知有冇巴打有興趣JOIN 呢?

人仲係好少 大家都叫研究威士忌1-2年 歡迎各老手/新手 入黎吹酒經

介紹想要乜先 1000樓下大把選擇
TALISKER 10 同LAGAVULIN 16 都幾好
前者煙燻 後面泥煤做得幾好

試過vinho覺得太哽燒喉嚨
呢枝會唔會都係咁?

呢枝飲口smooth啲，vinho同sherry oak係比較哽

土豪

張相果支咪又係Sherry,
根本支支都唔同

同道中人

無錯！
唔係飲唔起
但唔想做水魚

我意思係sherry vs vinho 兩枝都哽，但係硬比sherry 會舒服啲
枝枝唔同但係出入唔應該大，如果唔係未必有人買啦

出入大到你唔信

新手留名

去完愛爾蘭鐘意左Jameson 有無巴打同好

同班鬼仔玩，飲jameson shot, 一晚十幾二十shot, 到依家諗起個陣甜味都想嘔

Midleton
Bushmills
Teeling
愛爾蘭萬歲

威士忌是用來慢慢品嚐的

老老柒柒 jameson有咩好品

最近同朋友飲野吹水，試咗兩款威：
1. Glenmorangie 10 yo
2. Amrut fusion

第一款，堅有驚喜，輕身易入口之餘，after taste 有好強嘅雲呢拿味，好得

第二款，真心唔明點解喺whisky bible 有97分
味道輕peat 味，但辛辣有餘而餘韻不足。
總括一句：「朋友，你同我番印度食蕉」

Glenmorangie 10 我最近都去咗酒吧飲，唔係我杯茶

我試過佢D 大路野
都一般

但飲過隻midleton dair ghaelach 就真係幾正

可能我對呢杯本身無乜期望。
之前喺偉成試過glenmorangie 12 ，無甚特別（有可能係我試唔真），
今次反而屎忽痕試10，完全超乎我預期

redbreast

愛威未被人炒起，依家飲就最爽

新手想飲 有冇邊隻易入口唔太貴

貪得意買左好撚大支Black label但發現齋既入唔到口
點算

ummmm試下落冰

都係溝綠茶、可樂，
或者學整 whisky sour 啦

節哀順變

試過都係入唔到口 聞到陣味個身就會打冷靜不過好舒服 平時係Club對開威士忌以為自己飲到

你喺club 飲開邊隻先？

就係black label

其實係用black label樽裝red label俾你咋?

終於有gp

話唔埋溝好多水

lm

唔會啦新開架喎，個人HighHigh地就乜酒都飲到架啦
大麻酒都幾Shot幾Shot咁飲
不過個人靜左落黎就入唔到口
Black Label溝Soda點睇?

好難飲喎師兄

Glenfiddich 12, GlenDronach 12, Macallan 12

glenmorangie其實好麻麻，未執笠主要係因為夠平

岩岩係日本買左支竹鶴pure malt, 200蚊都唔洗，係咪垃圾黎 ?之前飲支響harmory 以經覺得好正

利申：飲開blacklabel 果類垃圾

日威愛好姐揮手

者

想問香港邊道有日本燒肉店果隻suntory highball 杯賣？

最直接就係問間鋪頭買，因為係跟貨送過去，無零售

有冇啲咩平嘢推介

第一頁

重口味揮手區
一但愛上Islay 重泥煤味就返唔到轉頭！

我是來留名的

飲開ardbeg應該對blasda麻麻地

Blasda 真係一般
Ardbeg 最好飲都係Corryvreckan

邊到有得買？

最左邊嗰枝10年係咪買少見少？

多納12雪梨好正

鐘意重口味梗係supernova

垃圾

唔好咁講 竹鶴pure malt 比起blacklabel黎講，一個食用級一個工業級

我九月係台北機場免稅見見到仲有

我去古稀買，仲有貨，唔覺咁罕有

How much?

唔過600

買左Ardbeg Uigeadail未開
之前飲過10yo同Corryvrackan
正正正

其中一部分

雪梨桶除左多納，麥卡倫之外重有咩好介紹？ 筆直$500內

竹鶴21有冇巴打有評價，有人送左支比我我未捨得開

平時...咩都飲，依家盡試多啲
知多唔錯

Legendary

依隻係ardbeg 常規款

點會係稀有

睇完啲入門文都係一頭霧水
係咪要係12年左右學飲起
係咪出去買多幾支番黎學下試下
聞香杯同普通杯係咪要各買一個？

應該話由平飲到貴，飲貴先你會先入為主平野都係廢
一開始都唔建議買幾支，唔鍾意就得個擺字，去bar飲返三五款唔同風格既，記低自己鍾意邊樣唔鍾意邊樣，咁你就可以建立自己既list，跟住先買。
聽人講永遠都係唔夠親身試，人地話好香你可能覺得臭過屎水。

竹17超香

山奇12 幾銀？

咁杯嘅問題呢巴打
屋企得支麥卡倫12

響同山崎12幾錢

新手又黎留名

我想問 九龍區有咩地方買威會比較好呀

隻隻威都有自己特色，未試過一隻係難飲到倒

點解要加冰? 視覺上? 溝淡啲? 定只係凍嘅好飲啲
小弟唔識飲酒，平時都係同friend食飯嗰陣飲兩啖

深水埗 世光酒藥行
尖沙咀 古稀酒城
太子 成利行

呢三間我買開

順帶提提，古稀嗰度最好瞄住佢年度七折

新手有無飲邊隻開始飲先好啲
我乜都飲架

平時飲jackdaniel，有時先飲下macallan12！點解冇人提jackdaniel，你班有錢人唔當佢係威士忌？

我係有錢人就老早飲老麥30啦，仲駛飲12咩

只係有次試過喺7仔買JD出嘅whisky coke，覺得味道麻麻地，就無試neat 嘅 JD了

新手試下 macallan 12 / auchentoshan 12 / glenmorangie 10 / bowmore 15先吧

如想試下日威，可以搵支響NAS 試下佢嗰種balance 輕口感。

如果想挑下peat呢隻大佬機，ardbeg 10係平靚正，但我驚你覺得重口味、從此討厭peat味。
所以可試下port charlotte heavy peat，唔好比個名呃到你，呢支喺peat野嚟講唔算重口味的。

我當佢係藥水

Blacklabel都不相伯仲，陣膠味真係世界級

響得返17 $1380， 山崎12 就900

neat飲方為大師傅

比同事隊左杯Double shot 迷左一晚

飲得太快，無飲開酒double shot同2shots係完全唔同層次

咁一於由 ardbeg 開始飲起
大概幾錢

貴極600有找
呢支成利行好似無
你去世光、古稀睇吧

仲要一啖隊

杯各一個 有時飲同一隻威 唔同杯 係有d唔同

jd既話 比狗飲

唔係就溝可樂算啦

響12賣左？

其實飲30年同飲10 年 唔同野黎

亦冇話飲得多30 年係高手

賣左

宜家買威儲多過飲

我知道年份越耐唔等如味道越好，
只係30 真係好貴，我一直想試、叫做儲齊味蕾圖鑑，但無能力做到啫😂😂

其實30 年去酒吧飲都得 幾舊ge

唔該哂巴打
過2日去睇下先

d杯好靚

支富士山麓有咩評價
係日本買左支未開

之前唱k neat飲blacklabel，重要好似平時咁聞香+係個口停留一陣，最後個餘韻係陣膠味

Black label 真係平時同fd 劈酒先飲

我覺得飲入口已有種工業火酒味。

飲其他威我唔會劏，但飲BL三個shot即劏

有冇飲過charcoal mellowed JD, 其實唔錯

有無巴打知而家響12 17 、白州12、官城12 日本而家咩價位？

就黎去日本，新手想學飲。想試下買支返屋企，每日似一兩杯咁。
有咩推介，想買埋酒杯。鍾意加冰飲。

響17/ 白州12/ 竹17
酒杯去山崎廠買

香港賣緊1100

去買支返黎先
唔知有冇時間去買埋杯。
其實貴杯同平杯有咩分別？ 我知唔同形狀既杯有唔同用處。但同形狀既，唔同價錢牌子既，有咩唔同？
我見有啲人話日本城二三十蚊果啲都差不多，有啲又話唔同。

巴打 ，邊間鋪黎？都幾齊貨

大阪黑門市場入面有一間d響幾平
另外心斎橋附近橫巷有幾間d貨好齊 只收現金唔收卡

東京有咩好地方？

響17 賣緊$的1100？
邊到有？
有啲興趣

+1 jd 溝可樂/ gingle ale only

Facebook group ~$1150

之前唔識死咁吹左半支，劏到呀媽都唔認得

最後買左 glenmorangie
因為地點關係我去左成利行
果然係無 ardbeg

最近開始迷上威士忌 第一次飲係係台北既whiskybar飲 試左六七款 最令我回味既係ardbeg dark cove之後係機場買左支coreyvreckan番屋企 依家日日都心思思去飲番杯 呢到有無ardbeg撚？

點解我入啲group啲人放得咁柒貴

有人放到1300
所以都唔會係group 買 一係去尋麥一係去日本先買幾支

成利酒選擇唔算多
但價錢算公道。

等巴打你嘅glenmorangie 報告

靜係試過ardbeg 10 但係我係Islay 撚

都係飲緊枝arsbeg 10

近派去左日本買左枝宮城峽 都唔差既
但都係鐘意Scotland d whiskey

官城nas?

前排關口做特價 HKD760兩支，平均每支380

Ardbeg 撚

巴打你一開始就飲Ardbeg 會唔會太重口味之後唔鍾意飲 Whiskey 我怕你唔慣

個人建議可以飲Macallan 12, 日本威可以試白州12, Single malt 可以試Yamasaki12

再唔係平平地飲Kavalan 雪莉桶都正

以上都唔係貴價野，唔錯

富士山麓我支係原酒5x% 齋隊一般要on rock 或加兩滴水先有香味出

要飲原酒我誠意推介

接受到就唔係問題
我之前飲第二支就係ardbeg 10yo
之後再飲多納15yo, highland park, 山崎都覺得好飲
始終各有特色
不過可能會想搵返啲重口味既黎飲

大家成日飲蘇格蘭同日本威士忌，可能忽略左美國威士忌

最後間鋪無 ardbeg
買左 glenmorangie12

不過重口味我都岩
所以應該都會試下入 ardbeg

講開 kavalan 下個月去台灣
會去埋佢酒廠

拋磚引玉，今晚同朋友喺大坑某間酒吧飲酒談心。

咁啱間酒吧做咗個Macallan trinity flight ,
一set都係198，價錢合理，即刻試！

喺度睇過下post嘅巴絲，都知我成日推介初飲威嘅試macallan 12，呢個set有齊三款macallan 12，可以簡評下。

Sherry oak：最典型嘅macallan 12，入口smooth，after-taste 嘅雪莉甜味亦出，但唔算太long-last 。

Double Cask：如果話Sherry oak 嘅甜度係5/10，double cask 嘅甜度有7.5/10，真係好甜好易入口，但餘韻極短，話支酒無甚個性亦不為過。學我同行朋友話齋：「呢支係女人好啱飲嘅酒」

Fine Oak：呢支酒身較硬，入口較前兩支烈。但個餘韻較多層次，除咗macallan 嘅招牌甜味外，更有多一層乾果+木味。係幾有個性嘅一支酒

有冇人試過啲好嘢，無得飲post嚟睇吓都好吖。我呢支1960 JW Red Label.

上次去到...拎唔夠錢...抱住遺憾返香港

尋晚同frd飲左 芝華仕12 余市 同double black , double back相比之下竟然係最好

利申 超級新手

芝華仕12，我就覺得呢個價位算係不過不失，可能我冇抱任何期望

DB反而未試過，因為唔想再飲blacklabel，拎去炒菜都覺得未有資格

新手就去大阪 有冇介紹買邊支番香港玩下好

正呀

之前落whiskey bar 飲cocktail, 個barten整左杯用laphroaig sub vodka 嘅moscow mule, 好飲到仆街 又爽口，唔烈但個peat味又明顯

請問邊度買ardbeg corryvreckan比較抵

飲過 完全唔岩feel冇再試

上次喺bic Camera 買左支glenfarclas 25yo 只係¥19500

有quote 可以買blue label ,港紙1千有找

清一清貨呀喂 而家SHOW 埋價錢啦

macalla 12 $420
macallan 18 $1600
響17 $1200
竹鶴21 $1400
山崎12 $800
Glenlivet 18 $750
Glenfiddich 21 $1100

可以送埋聞香杯呀
價岩就 email whatsapp 去 siusiunew@hotmail.com

moscow mule 用whisky會唔會heavy?
我自己就試過用ginger whisky sub ginger wine, 效果都理想。

個post沉得咁快

貼張相推post順便問嘢
德福PIAGO見到有角瓶, 同其他日威比呢枝點?

屌呀，角瓶要398
好唔抵買，如果一日幾十就好，用黎整high ball一流

去日本買日威啦
下次有多quota買macallan18 平過香港

唔係whisky Moscow.mule ，只係whisky bucks姐...無話咩夾唔夾，第二款cocktail黎

Ardbeg撚
Facebook group有人賣緊Ardbeg 21 @$4800
想買但又好貴

未飲過
其實21yo 係迷咁好
好多人買

有無人夠膽係淘寶買響，我見最平入個支響香港賣888，淘寶就450港紙

【日本威士忌 響 三得利威士忌响牌 响和风醇韵 HIBIKI现货当天发！】￥Jauf5c7LUp￥
點睇

烈士

初飲留明

貪平無好野
淘寶咩都假 酒呢家野飲落肚架巴打

機場DFS 唔見有Macallan 18

有無年份?

係日本都係3000-4000 YEN 一枝. 唔敢係淘寶買酒.

係日本買唔使1000仲好多時有杯送

中國的會爆炸.jpg

梗係唔係duty free la 有稅都平過香港

邊到有得買呀

我上次突登去到大阪想買響 點知度度都無

想買支winsky同朋友一齊試下
有咩好介紹？Glenmorengie 10year ?

睇第一頁

成班人未飲過威就避開泥煤風味, 主要係Islay地區, 尤其是Ardbeg, Laphroaig
同埋cask strength (原酒)對冇飲開烈酒嘅人嚟講比較"哽"

我都係啱啱開始飲
Glenmorengie 10yo 未試過
雪莉桶, 波本桶多數甜口 (Glenmorengie Lasanta砵酒桶)
唔介意少少煙燻泥煤, 或者掉返轉當接觸泥煤風格嘅入門選擇可以試Talisker 10yo, 少數唔甜有海風鹹味嘅威士忌
其他大路款都係學巴打話齋睇第一頁

仲有真係想試味同聞香嘅話隻杯好緊要
冇Glencairn都準備幾隻窄口杯 (類似西餐飲甜酒嗰種開口勁細嘅杯)
用直身or少少窄口嘅杯啲香味都會散失好多

上年係難波大丸買
支17 大約10000-12000円左右
未計退稅
好抵玩

新手報到
飲過一次響17之後返唔到轉頭
依家買左支ballantines 17 the original
搵唔返隻味
但係個種甜味同順口又係另一種感覺
想追響17既同類
大家有冇好介紹

Talisker 打手表示:Talisker10係入門好選擇.

Ardbeg10係咪初嘗泥煤既必選
我見依隻比其他泥煤多 recommend

啱啱見到上面，當我冇問過

ledaig

第一次飲威士忌，買左支glenmorangle originial
但2晚就飲晒 算唔算飲得快
另外想要問下問打有無平價威士忌介紹，因為失緊業，嗨

第一次飲威士忌，買左支glenmorangle originial
但2晚就飲晒 算唔算飲得快
另外想要問下問打有無平價威士忌介紹，因為失緊業，吓吓都買支四舊水既唔係頂都好耐

兩晚飲晒？你拎嚟吹喇叭？

係咪開party每人飲d呀

唔係，一個人飲
可能個杯比較大，飲下一杯飲下一杯咁就飲晒

新手留明

人在台灣
買左支Glengoyne 21, 又係DFS買左支Balvenie 16 triple cask

聽日返到屋企慢慢嘆

唔係飲得快就好既
買2隻聞香杯返去慢慢斟慢慢飲啦

Glendronach 15

利申: 係呀我係多納打手

擔心佢肝有事多啲

都係

btw奧燒你今晚踢好啲得唔得

唔知幾日無見，果位巴打身體點呢

未有巴打酒精中毒見報, 應該冇乜事(好似係)

Glengoyne 21 真係幾正

入左枝nikka from barrel

有冇巴絲試過網上買酒? (唔係淘寶)
見到外國master of malt, the whisky exchange嗰啲網站好多酒辦, 350ml樽裝, 但係運費好甘同埋好似未計酒稅

嗚呀點解香港啲舖頭淨係得大樽裝

想入手！等你review

想玩酒辦? 考慮下去台灣入

其實係飲唔到咁多同埋有啲酒未試過怕中伏(之前去ginger都試唔少但始終有啲酒款冇)

去台灣買係咪話飛過去買?
我有排都去唔到台灣, 所以諗緊上網買酒(但係連稅應該好貴)

偏甜
我鐘意

有d vanilla 味 之後有d辣

無事，不過抖左幾日
飲完第2日去跑步都仲連續跑到10個圈，平時跑到20個
但隔左幾日一飲2罐啤酒就頭痛，平時明明飲到7,8罐

去開ginger

飛過去買真係抵好多, 我都係台北運左支哥尼21

如果怕中伏不如都係去bar試左先, 試埋先入囉
係ginger試3款都係幾舊姐

新手學野
想問下post置頂嗰個ginger beginner set 仲有冇？一條友去會唔會好awkward?
Thx a lot

我都好想飲

有冇巴打飲開Glenlivet

12月中去過仲有beginner set, 不過老闆之前話遲啲會改menu (主要係改成專門offer威士忌, 清咗啲冇庫存嘅酒同紅白酒烈酒之類, 所以beginner set應該仲喺度)
如果之前飲過威可以直接上intermediate set, beginner淨係可以揀$90樓下酒款, intermediate用總金額計會多好多酒揀

一條友去冇乜所謂, 橫掂去得清吧都係淨飲多 (除非你諗住帶條女去曬命or賣弄對威嘅知識去溝女)最緊要其實係識得點入舖頭我第一次去唔知係趟門推極都推唔開

感謝 我一條友，哪有女？

Beginner set同intermediate set分別幾錢？

上次去係$120同$250

好想再入多支多納15

關二哥飲還飲, 唔好餵埋比關平

買左支山崎18 ,上年新年比班仆街一晚飲曬

正路1支飲1-3個月

成班fd飲，一晚吹一支唔難。
尤其日威輕身易入口，飲飲下好易追酒飲。

Glenfiddich點睇？

淡口，唔算太有個性，但抵屌、贏性價比

人喺日本有邊幾隻值得買黎試下
利申 飲緊余市nas

揀左廠先，nikka, suntory定Kirin

想買呢種有咩牌子可以推薦？thx 爸打

小弟上水啦

好耐無見巴打

慘

各位巴打覺得chieftain's點

老酋長ib黎wo講緊邊隻

巴打都過左檔

新手飲緊依幾枝
另外訂左枝響17試下日威

支triple好冇飲？

下次買個decanter裝半枝酒嚟serve啦

用decanter 好有電影feel

倒入decanter同威士忌杯打光勁靚

仲有幾枝威士忌想清貨

Glenlivet 18 $750
Glenfiddich 21 $1100
竹鶴21 $1400
Macallan 12 $400

新手留名學嘢

飲左咁多年仲係jw 同chivas 冇長進過

1970 black label

依家既劈

啱啱去咗鴻源買Glendronach15, 已經升到$780
最抵死係我又真係買咗
仲要返到屋企睇返呢個post先諗到佢冇俾外盒我

返去有冇得問佢攞返個盒?
同埋之前嗰位巴打喺邊度見到$6XX?定係一過年全部加哂價?

我之前係佢度買係$680
返去問佢拎返個盒囉, 佢好nice既
同老細算做識, 吹到幾句水, 應該可以平做返680比我

我有支16年triple, 我覺得比12年純少少, 甜多少少之餘, 入口冇咁spicy

有冇巴打知呢支咩料？
啱啱經過免稅買嚟試下

12 triple唔抵飲

日威來講 香港邊到易買同會平d?
新手想入枝來試my

上facebook啲whisky交易平台

請問邊度$680咁便？ ，係深水埗見到要$850

第一次自己行入ginger有咩注意？

買左2支芝華士12年及芝華士18年，但我唔飲酒的

推門

搵岩門口

好似要講暗號

要講芝麻開門

係反清復明/天滅中共

認真問架，我咩都唔識點開囗好

有冇大約價位
通常你地點飲法
淨冰？溝水？highball?就咁斟黎飲？

小弟極新手，上年係日本7仔買過三隻細支裝來飲，冇記錯係''余''市，竹鶴，山崎，前面兩雙覺得好辣，難入口，反而山崎易入口，甜甜地，似M記12雪梨，不過太耐只記得咁多，最近屋企d酒飲曬，來緊想便便地買兩支過年飲，自己心係M記12double cask 和上面巴打介紹嘅格仔15，想問下邊度便？

新手一問
竹鶴隻味唔太岩飲既話
有冇啲推介

NAS不代表竹！ 17超香又好飲

小弟不才. 唔知道依道有個高質威士忌post....重開個on9 post 留名

select oak真係中伏

就咁飲!
好耐冇睇, 白州12 500~600

GlenDronach 15?
鴻源/尋麥

入到去
坐低, 同佢講岩岩學飲威士忌, 有冇咩推介下
唔好怕羞啦, 最緊要不恥下問

一陣睇睇

我又覺得唔洗咁急買既
遲買一年最多貴1-2舊

佢買黎過年嘛

其實差唔多成個月冇飲過酒啦，
有d掛住隻雪梨味

巴打支老麥賣左未？

我想問而家仲有冇方法喺鴻源用$680買到GlenDronach 15

有冇巴打飲Irish whiskey？
有咩好介紹

$500 內你可以試下 glenfarclas 105 同 aberlour 10，另外雖然唔係純 sherry cask 但 glenmorangie lasanta 都唔錯。

未: siusiunew@hotmail.com

個GROUP 個link admin 轉左supergp
要post過

黎緊唔知幾時有whisky event
好想去

有無巴打飲過響 無年份版 係沖繩見到5000yen枝 好似幾抵屌 小弟只係入門級 係咪買得過

雖然中意飲cask strength
但係上個禮拜喺箱根間成城石井見到支響17 圍港紙八舊水唔洗 即刻屌左支

響17呢度見到最平都要15000 yen
無年份有無試過？

推

上個月係東京一間酒舖，見到響21 hkd1700左右，仲要有好多貨，屌左兩支
但之後全程啲全舖頭唔好話21年，連無年份既都無貨，點解會咁

決定屌枝無年份 計返港幣$334 都抵屌嘅

未飲過既新手想係超市買威士忌試下先 有冇咩推介 最好講埋價錢大約幾多

巴打，唔好玩命。

超市如果你係講百佳、惠康嗰d，
多數都係得芝華士、black/red lable、king Robert II呢類，你飲完就會好憎威士忌

如果你去fusion、market place呢d，
都可能會有老麥12、鹿頭嘅，但個價比辦館、威館貴40-60不等。

都係去番辦館、威館買啦

Ok

惠康買有積分咪用左佢

真係幾貴

買glenfiddich12啦
原因以下

1.平
2.易搵
3.口味易接受
4.我係打手

請問億x FB嘅老麥12E2好定格仔15好

格仔即係乜

有冇試過highland park 18？

其實想話多納，新手亂改名莫怪

新手真係唔識，只知道暫時對雪梨比較大興趣，希望試住一千樓下嘅款，慢慢來，想巴打介紹下

新手就唔好追15 啦 飲都未飲過多納

飲過幾支便嘢好似叫"格蘭傑''，老麥12，老麥12double cask,同細支裝山崎，山崎最易入口最甜，格蘭傑最唔好飲，想搵隻$700～$1000試下有冇分別，見樓上有巴打推多納15，所以有興趣

不如試吓highland park 18,我覺得好正，飲落有toffee sweetness and smoking finish.
利申：新手一名

依支我買咗$1080

尋晚去Ginger 試左支老麥E2, 雖然都係sherry但我覺得有啲spicy, 唔太岩我口味
如果你要我揀, 我都係會唔買多納15

又冇話新唔新手既
高年份亦都唔係一定好飲啲定點
最緊要係試岩自己口味

我都係會買多納15
手殘打錯字sorry

唔係講高年份
連多納個味係點都唔太清楚

不如飲下普款先追一追停產款
反正過多年買咪最多貴多少少ge

有無巴打想約出黎交流下?

留明

我買左枝山崎12
想問後面有個label 痴住話咩 料飲店樣專用 有效期xxxxxxxx
係咪要呢個日期內飲完?

whisky邊有有效日期

咁個個咩日期來的?

有冇圖睇下

威士忌唔驚啦

留個名
新手學緊飲
屋企有4支不過全部都就黎飲哂

有無高手可以推介d純波本桶熟成嘅蘇威，
或者同一酒廠，相近年份/or NAS嘅不同酒桶熟成嘅酒 ??
Eg .，Glenlivent Nàdurra系列( oloroso/ American first fill)
(原諒我1999

想入tg group 但係條lin 唔work

遲D去scottland, 有無咩必買?

咁空泛 點答

呢支好伏

只試過 teeling small batch。好似有啲甜味，可能rum桶係咁。

岩岩落九江買左枝麥卡12

上兩星期一樣係呢間買咗支12double,飲幾次，但重未分得出同12limited 嘅分別係邊度

老麥12 double係三隻12中最甜，但個人覺得甜到無咗性格

12 limited 好似都係12 sherry ，只係送隻杯

個人會用三條女比喻三款老麥12:

淫Kay (fine oak）、林嘉欣（sherry oak）、岑麗香（double cask）

想買nosing 杯 有冇邊間買好 順便都想睇埋酒

上Facebook group 見到有人放呢個set $600

新手黎講算唔算抵飲呀？

可以試下

幾抵飲！

呢set 街價8xx-9xx不等，而家賣600，算係咁。

Glenmorangie 同老麥，有買貴無買錯。
平飲性價比之選（尤其如果你鍾意飲甜口野）

Glenmorangie 10yo after-taste 嘅雲呢拿味，
以及老麥傳統嘅sherry味（double cask直頭係加甜版），
呢個價值得一試。

加番幅圖先！
我都係用呢兩支款客同過年！

玩左半年威士忌留名
飲過既有白州12 老麥double cask, fine oak 12 響17 竹鶴nas 余市10 多納12
諗住今晚買番支老麥12過年慢慢飲

可唔可以share 係邊個group

我唔係group買，而係散買的

我係Facebook 香港威士忌交易區到睇到，你可以入去睇下呀，因為見呢兩支都係post既開頭有推介，所以都心郁郁想買

頭先屌左支麥卡倫12Double cask試試
5舊水有找

新一年飲wolfburn

岩岩學飲 第一碌買左呢支
各位大師有冇其他推介?

留明先！

我仲飲緊支中秋買既Macallan 12

慢慢飲，唔駛急

計番飲嘅時間同速度，其實玩威係抵過玩wine 好多

認同

巴打我同你啲口味應該幾似
入面除咗山崎我麻麻，其他都幾鍾意
glenmorangie支signet真係超正，超濃咖啡回甘味
Dalmore個king Alexander III就重dark chocolate 味又係世界級

小弟我係英國london,有冇d係英國出產，比較特別，香港唔係好常見嘅wisky啊？？

利申：新手

利申：學生 budget£30內買唔買到

the english whisky co?
多數伏 冇乜興趣試

Black Label

新手想試sherry 有咩好推介

有冇巴打知道除左香港免稅店之外，邊到有得賣高原騎士2001/神槍

GlenDronach 15 (平平地咪試下麥記12年)
其實依個問題問左好多次, 你可以追返之前啲post睇下

GlenDronach我見到賣得好貴

香港機場賣緊邊幾款highland park?

想問個好蠢既問題
威士忌啲年份例如12年我知係計放係木桶入面
我買支12年擺5年唔會變17年
擺得耐應該唔會升值??

咁但係紅酒又經常聽人講生產年份
例如一支97年紅酒入咗樽,係咪擺得愈耐愈好飲愈值錢??

咁點解紅酒同威士忌唔同??

係唔會架，因為酒要喺木桶先會有陳釀嘅效果

唔好用其他酒o個套 套入威士忌度

提一提新入post 既巴打

爬一爬文包你有得著

大家點睇呢隻？

裝飾係幾好睇既

威士忌原酒係無色
係放係木桶陳年累月吸收出黎
所以放係唔同木桶甚至浸過雪梨酒既桶會出唔同味

平過macallan

都唔明點解要叫 人新飲就飲停產左既glendronach 15

平平地試隻glendronach 12咪算 岩飲咪繼續追

其實我唔理解有咩問題
不過係既okay, 咁大家試麥12/多納12啦

我入酒舖睇威士忌, 我之前都係飲過chivas,black label,同痴下人飲響同山崎

老細問我飲過macallan未, 我話未
佢就話唔使講野,買支macallan sherry cask 12先
唔係唔好話鐘意飲威士忌
就係咁買咗

威士忌標準 m12

冇謂入坑買咁貴啦

其實..都唔算係好貴

新手買左支kavalan solist sherry

幾錢？
有冇包膠？

最近男朋友daddy就生日
見佢鐘意飲酒
想送支酒俾佢做生日禮物
但我同男朋友都唔識飲既
見佢平時放酒個到就有咩響21 山崎etc
想問有咩推薦？

仲係學生 budget 800左右

去鴻源度叫佢地介紹可能仲好

鴻源好撚貴

問完上網搵

800無咩選擇

山崎12 lo.但世伯岩唔岩又另一回事，
不過有人送酒比自己應該都開心既。

或者你睇外佢有無蘇威？
布先再講

係啲相到cut落黎 側邊仲有幾支但影唔到
師兄睇唔睇到係咩黎

如果送啲咩聞香杯會唔會好唔得體？
見佢好似無特別用咩杯飲
因為怕送啲平既佢唔岩飲仲衰

佢會唔會水我買 我咩都唔識

世伯飲開好野wor

我係咪應該諗下送其他野算

買支glendronach 21 比世伯應該ok

都係~1000

送一對靚既聞香杯都好

GlenDronach 15啦
798岩岩好

好似唔得, 要~1300

呢幾年轉飲bourbon
咁啱外國都開始興番，擺脫多年阿叔老土形象
不過香港搵都係貴
最普通平時美加超市有得賣嘅都要貴幾倍
巴打有冇介紹？

靚聞香杯有無好推介？

功用黎講又唔覺得普通標準glencairn glass 既有分別

一係買隻Norlan Glass?

仲要個仔既女朋友
同埋讀緊書

買咩酒都開心啦,重點係留意到佢鍾意飲酒

靚聞香杯有無好推介？[/quote]
功用黎講又唔覺得水晶杯同普通標準glencairn glass 既有分別

一係買隻Norlan Glass?[/quote][/quote]

上網search過norlan glass都幾靚
係咪應該買一對咁送會好啲？
去邊買會最抵？

功用黎講又唔覺得水晶杯同普通標準glencairn glass 既有分別

一係買隻Norlan Glass?[/quote][/quote]

上網search過norlan glass都幾靚
係咪應該買一對咁送會好啲？
去邊買會最抵？ [/quote]
冇代理 都係上佢網買抵D 一買就買一對
唔等得就睇下尋麥有冇貨 之前叫佢有賣

不過杯黎講佢都算貴野但就幾靚 同叫做有少少功用
(雙層玻璃隔手心熱 驚影響隻杯)
唔知有冇巴打用過

問左尋麥話無貨
官網見啲人話要等一個月以上
仲有無其他地方會有？

應該冇
有係預左食炒價

想買枝威士忌送禮 有咩推薦

唔一定要Norlan Glass嘅話, Glencairn都有水晶版聞香杯

呢款之前聽聞尋麥有得賣(依家唔知)
除咗尋麥, K11嘅Caskell都有賣呢款Glencairn杯同其他威士忌水晶杯, 亦都有decanter連杯套裝, 不過間舖開得喺K11你就預佢一定貴

台灣買圍返700hkd左右
新手唔出包膠啦，費時衝出黎柒
btw cask strengh係咪要一定要兌水飲?呢支我唔兌真係試唔到，要兌少少先飲得出d味

我係官網訂左喇 希望月尾會到
唔該晒

筆直如何？
對方平時飲開咩口味多？

冇話一定要加水既

你咪試下唔加水同加少少水分別

開頭飲唔出同限定版12有乜分別，直至飲到一半開始發現越來越香甜，酒精味冇開頭咁重，易入口好多

一開頭唔加d味就一下衝晒出黎，去得又快，試唔到d咩
加左少少水就開始有返層次

我之前都有支，不過飲曬

我係onrock, 等冰溶小小水出黎飲
直出我覺得冇乜aftertaste

白州響山崎都有 日威愛好者
咪買支竹17囉
不過你都買左杯

新手學飲

屋企有支balvenie 12
之前開左支響17

黎緊會去沖繩，個到有無d酒介紹？
最好唔好咁貴

個人認為甜味over咗，近乎女人酒嘅feel

小弟新手甜得來易入口

想問邊度買到,新手係咪飲呢隻開始好? 咩都唔識,本身鍾意飲酒 想學野

第一頁有介紹，可以睇睇先決定

入坑買左枝山崎12
不過未飲

有冇巴打去過洲際果個whisky fes 今年又有攪諗緊去唔去玩下
D master class 都有d classic 野試下

呢支真心無誠意，甜度平衡差，木味蓋過威味，sherry味唔強，飲返12 sherry都無咁嬲

macallan 真心得12 sherry 性價比 比較高 其他就....
不過停左產既1824 series 點睇

個人認為fine oak 雖然較剛烈，同sherry有d唔同，但還可以

呢支泥煤蘇威大家點睇?
仲有Glenfiddich 15/18 yo差別值唔值個差價?

巴打們點睇依支酒？
我幾鐘意個label

還可以，不過有得揀唔會飲fine oak

Aggar 買fine oak嘅不如俾多小小飲鹿頭15/ashantochen three wood，一支sherry強甜身，一支多變化nuts味濃，奶油果味香

Auchentoshan

都認同。
Auchantoshen 12 我覺得都幾正

要試peat ，不如正正經經買支ardbeg 10 好過。
呢支Port charlotte heavy peat名不副實

有冇人會去Watson wine度買？行過見幾多選擇下

Watson s wine 狗都唔屌 去下尋麥，億升買啦，平好多

Ib可以去whisky library或者k11樓下果間，都值得行下睇下，我之前係whisky library買左支rock oyster cs，海風味，橘味，味輕柔帶辛 ，配生蠔一流

求咸味rock oyster幾好
唔知隻bowmore vault edition正唔正

因為呢支識人平讓畀我 順便試下peat
佢仲有支octomore但我諗唔好直接打大佬

平時都係飲日威同埋飲下macallan

好的 thanks

明將食劣食咩.....
我就唔太認同咁講
我飲過octomore
好似食煙肉咁既feel law
不過認同peat 試下ardbeg 同laphroaig 先

平平地試下印度支Paul john peat 呢支唔算好peaty看門口幾好

巴打們有冇試過 nikka whisky
我覺得好有果香得泥又唔會話太甜
而且價錢又唔係貴。

highball 幾好

去日本買咗支山崎2016特別版 妹下妹下 利申 唔識品威士忌 純粹覺得呢支幾好飲

賣威士忌的我留名

有冇折頭

想請問巴打有無賣，Glenfraclas 虎之選 海浪虎 2006 ?

有無人試過台威kavalan可以分享下有無咩特色

果味濃，易入口，抵飲，完

老老實實，台灣威自從係whisky bible拎完獎後愈來愈貴

依家唔抵了，同埋單桶質素好飄忽又貴

無

我平時賣麥12 唔貴過400

質素大起大落 我揀omar算

希望佢做得起 就唔使飲貴嘅台威

邊度
益下巴打都好丫
定係係外國

我得超小貨
同埋只有大路嘢
今個月啲貨已經賣晒比酒行

咁咪下個月囉
入到d咩貨post上黎
貴過俾酒行價都ok
始終唔駛俾佢食一水先

暫時應該有
macallan 12 380$ (有4枝 全要 1400)
macallan 18 1450$
glenfiddich 18 800$
白州 12 600$ (無盒)
gold label 350$
blue label 1500$

全部都喺行貨

啱啱買咗支kavalan

啱啱買咗支上年得獎既kavalan solist amontilado single malt sherry cask 俾男友當情人節禮物
有冇人之前飲過
我見酒精度好高

真係幾平
我諗會多新手想幫手買
如果有glenfiddich 21我會買番支

白州 12

請問幾時有貨，想買

想要1支m12

+1 有冇tg

私讓 響17 冇盒
$1250

上次飲過呢支 有冇差唔多價錢嘅介紹下

依個抵玩 highball

咩都唔識，去台灣買左呢支嘢諗住得閒飲兩杯

留名
第一支飲嘅係Talisker 10yr

有冇介紹下
新手想玩
想易入口
果味
加下冰 or 就咁小hap 當平日chill drink
貴同平都講下thanks !

有detail 位想知可以再問，我都真係唔多識

Scotch ge 話Glenfiddich 15yrs/ macallan 12 Sherry/ Talisker 10yr呢三支岩嫁啦，頭兩支甜嘅，第三支海水味煙薰味嘅

Blended 就Black label其實都好岩你，又平又順滑，只係香港人劈親都開佢，令佢個image唔好

有冇好玩少少，好味啲？
Btw thanks bro

同埋想問下同名唔同年份係咪完全唔同？
大概有咩分別？

巴打，近年Black label 嘅味真係唔得喎，唔知blened咗乜Q出嚟。

新手試blended，平嘅就響NAS，捨得比多少少嘅就響17吧。

巴打我都係新手
買左枝glendronach12慢慢飲緊
果味幾香同埋幾易入口

Glen冬甩
試下搵佢舊款酒
應該有驚喜

飲過兩三樽之後
試下花格105
試過cask strength 之後會追上癮

同樣係blended, 呢枝點睇

之前見過酒行賣$350上落

雀仔我就未飲過，但聽聞都係麻麻

花多眼亂
唔知揀邊支好
不如搵位師兄講下邊支闆最順最易入口最好果香

最近去日本買咗一支，有冇人試過？

Aberlour 12 double cask應該可以滿足晒你嘅要求，$550到，不過係single malt黎，其實blend同single malt都一樣混合左唔同酒桶嘅酒，不過blend混合多間酒廠嘅酒，而single malt只混合同一酒廠嘅酒

Thanks!
如果再貴少少有咩選擇？（又係咁ge 要求

網上見ablerlour 16 double cask 580

啱啱入左支Paul john一嚐印威風味

Aberlour 18,千鬆啲

咁多位巴打知唔知邊到仲有多納15買
想買返支比自己做生日禮物做紀念
去旅行都會買支酒留念

買左枝mc12 fine oak 送左2 隻酒杯

fb 成日見人放

新手上路

有冇分行貨水貨個啲? 因為無單 驚買左假野
新手唔識分
fb見人放 820 買唔買得過?

Bookers留名

唔係macallan jw個d好少係假

仲有乜glendronach 有行貨咩

有冇巴打知

每晚幾杯
Why not sherry oak

琴日行過鴻源見有賣$780

Laphroaig An Cuan mor
一飲真係上晒引
果陣泥碳味真係好撚正

Btw 小弟有支響21
聞上去好好重乾花味 我個人已經麻麻地
入口係好飲既 個人覺得似幾種水果既味溝埋一齊咁
飲完個感覺有d平淡，講印象，
余市10年我反而仲有印象

試過有一次飲住用電腦飲下飲下放左成個鐘
甜撚到以為飲緊維他茶

響21 overall 飲係好飲，不過唔太岩我口味
飲完其實就覺得佢呢個價錢好撚笨柒
3500Hks

本身想試日威諗住叫frd係日本幫我買支響, 但係佢幫我入左lee支 有無人飲過? 聽講係新野

響17我覺得算係個味道同價錢都平衡了。
再上d 去到響21，真心覺得太貴。

似乎巴打比較鍾意重口味野、日威輕口味你麻麻喎。

Thanks

今日開咗支多納15，暫時覺得易入口，入口甜度高過macallan 12 LE少少，但飲完唔似得M12咁甜完就辛辣，多納15就有層次，多咗回味，最後聞香方面冇M12咁香，小弟新手總結，入門single sherry威貴少少都值得買多納15

今日開咗支多納15，暫時覺得易入口，入口甜度高過macallan 12 LE少少，但飲完唔似得M12 DC咁甜完就辛辣，多納15就有層次，多咗回味，最後聞香方面冇M12咁香，小弟新手總結，入門single sherry威貴少少都值得買多納15
自 ，上面打漏嘢

係
試過既都唔小，
但暫時真係最鍾意重泥媒海水味既威士忌
飲左一年到，留名等學野

多納12 呢

窮撚新手，想試多d款，但又冇錢，見$800樓下，情人節冇女，唯有自己搵嘢玩下，咁就忍唔住就買咗

情人節自己係屋企歎咪仲爽
有咩好慶祝
幾百蚊食餐飯不如一支岩自己飲既威士忌飲一個月

各位高手們覺得，值唔值得去?
or 有無巴打想一齊去分享下品飲經驗??

係咪高手都去啦

masterclass 咁多
我都報左

冇杯冇冰

唔怪得大家話一枝都有排飲
岩岩開左枝山崎12 我明了
好難飲 第一次試

同之前去飲既個枝hennessy xo一樣

仲死

覺得難飲仲麻煩

冇飲過起碼仲賣到

飲左就真係唔知點

反正夏天就到
含住一大啖 噴蚊會好玩D

係隻隻都差唔多定點
上網睇 d人飲完話有咩味咩味
點知

其實好唔好飲好主觀既

我飲既時候的確D味好難形容
用D 你上網睇到d 乜乜味 係會比較貼切
當然佢講n隻 會有1-2隻配對到

岩岩飲緊秩父綠葉

比我印象幾好

有唔少鬼佬推介Jameson，新手岩唔岩？

真係無下次

另有冇人提供可以點樣快d飲哂佢方法
例如溝咩飲

加冰，加得多會變到好淡

溝可樂變鐵打酒

溝ginger ale

送畀識欣賞嘅人

其實一支靚酒，同朋友玩一晚poker都唔夠到尾啦

其實係點飲
我見人有係溝梳打水飲
定係就咁成杯飲？

出黎一齊飲

租地方整個高登山崎12試飲大會
包你支野話咁快chur 哂

唔使咁麻煩，佢一架corkage fee＄100樓下嘅餐廳咪得囉

唔使咁麻煩，去一間corkage fee＄100樓下嘅餐廳咪得囉

百齡罈 有無人飲過？ 支十二年好難飲 之華仕12都好過佢 新手覺得

Bowmore 12果然比較重口味，第一次試果陣心諗中伏，已經唔多想挑戰其他ISLAY嘢
但飲多幾次，其實幾有風味，啲泥定煤味幾過引，唔排除飲完會試下打大佬買Ardbeg

巴打，我早排買咗支Robert King II Whiskey，你覺得呢支點樣，我初初就覺得麻麻哋，唔係幾好入口，入口好撚辣好撚灼（利申：飲Johnnie Walker係唔覺灼辣咁濟，係覺得有少少熱）

好吧我認我冇睇晒留言先問問題，不過樓主，我想問下你知唔知港島邊度有入門級易入口嘅whiskey買？

king robert 真係唔好飲…
係夠平…

試搵dalwhinnie 15 macallan 12 sherry cask 或者 glendronach 12

建議飲bowmore 15，
無咁打大佬feel，以islay 風格而言，bowmore 15 甚至算係好甜口，值得一試。

Bowmore 12同15會差咁遠？12我完全唔覺有甜味咁濟，得閒去bar試下先

有無巴打飲過鉄父?

利申: 有山崎18, 竹鶴25, 響 21

加冰加梳打水
又甜又香 慢慢練

想請教下，之前係酒吧飲過m18，最近想買枝黎飲，見到1996-1998年果啲$1600左右就有交易，但近年啲（2015/2016）就$2000左右。

想問下清咩年份其實影響大唔大，又或者你會推介邊年

近年既一定唔洗2000
見2000 佢係有大量水份
愈舊愈貴
通常舊d既係有少少分別
macallan愈做 愈差 追舊既會好d咁解

但值唔值貴超過一倍，就真係見人見智。
而家一支1994 年嘅M18，要成$3500；
1997年嘅都要成$2300。

不過講真，我信新M18係比舊M18爭D，
但係咪真係跌watt跌得咁緊要、要駛多咁多去追舊酒，我有保留。

好似之前上網見到1996定97年嘅m18賣$1700左右炸喎，係咪伏味濃？

前兩日向中目黑買左枝冇年份既宮城峽同余市，兩枝都唔駛 4000 yen，同埋一枝細既 denki bran ，呢枝有冇人飲過？